新一代華人救雞行動 衝擊美國唐人街文化

美國加州三藩市的唐人街最近發生一件令人矚目的事，第二代華人移民熊偉恆率領大批愛護動物組織成員，手持象徵和平與愛的白花，闖入唐人街唯一的鮮雞檔「新明記家禽」，從屠刀下救出一批雞隻，他亦因此被警方拘留帶走。熊偉恆的行動在唐人街引起異議，但亦揭開了美國新一代華人將為唐人街帶來的文化衝擊。

「可以給我們這些雞嗎？太恐怖了，你看這些雞的身形﹗」

美國動物組織「Direct Action Everywhere」其中一名始創人、在美國土生土長的美籍華人熊偉恆本年5月30日率領組織成員，在三藩市唐人街高舉手中白花，在一片白花海中靜默遊行到新明記。熊偉恆走進店內環顧四周，一臉哀愁地說：「你看看這些雞，牠們就在這裹等死，你看看牠們的毛色﹗」

一位說普通話的老華人員工若無其事地在熊偉恆一行人間穿梭，伸手進雞籠，抓出一隻黃毛雞，關上雞籠後便把雞放到紙袋內；熊偉恆向老華人說：「可以請你幫忙救救這些雞嗎？」老華人卻徑自走開了。

華人僑領：「應分清甚麼是家禽，甚麼是寵物。」

美國環保人士高呼減輕家禽被屠宰的痛苦，但華人則喜歡「即揀即劏」，吹吹雞屁股證其生猛新鮮，再用利刀於雞項一刀放血，最後以滾燙的水去除雞毛。但在美國的環境中，傳統華人眼中理所當然的生劏雞卻成為「異端」。美國三藩市中華總商會前會長、現任監事長區國雄向東網記者慨嘆，示威者應分清甚麼是家禽，甚麼是寵物。他無奈笑說：「美國向來不喜歡華人的雞檔，主流社會又只吃冰鮮雞，新明記很多時候都要趁未天光就把雞運出去，免得讓別人知道。」

來美數十載，區國雄坦言自己也未吃過生劏雞，但「反正家禽最終都會死」，所以他認為生劏雞沒有問題。可是，受環境所限，他語帶無奈地表示：「老一輩的喜好也需接受現實和考慮環境。其實生劏雞和冰鮮雞差不了多少，而且生劏雞檔已式微，只得少數老華僑仍會光顧新明記。」

「有必要去採取行動，去改變現況」

老華人眼中的熊偉恆受到美國文化影響，但熊偉恆卻認為自己傳承東方萬物平等的思想，才會有這次行動。熊偉恆接受東網記者訪問時強調：「動物不是『東西』，牠們都是有感覺的，虐待動物是源自於西方的文化。在古代東方思想中，回溯數千年，我們相信這地球上的一切生命都是平等的。1000年前，中國的佛教聖人曾寫道，我們有義務拯救動物免遭屠殺。」

他關注雞隻是否三餐溫飽、是否得到人道對待，他憤憤難平地說：「我們事前曾數次到新明記視察環境，發現店內家禽不但沒有水和食物，而且受到傷害。我希望公開事件，相信公眾會同樣感到憤怒。」

熊偉恆當日小心翼翼地捧住從雞籠內救走的一隻黃毛雞，打算向奉召到場的警員展示牠的慘況，惟警員只顧通電話。熊偉恆最終放下親手救出的雞，放下白花，站在警車前讓警員鎖上手扣，搜身拘捕。

熊偉恆是台灣移民第二代，自幼接受東、西方兩套教育，父母富有同情心，不但支持他組織行動，甚至啟發他去作出改變。熊偉恆亦不認為華人身份是他的阻礙，而且不同意新、老華人之間存在矛盾和衝突，他堅信自己「有必要去採取行動，去改變現況」。

同香港人返大陸救狗一撚樣可笑

佢要全人類食素？

個分別只係既場劏同係屠房劏咋喎

屌 屠場點虐待動物都唔撚知啦

點解老華人唔係講廣東話？

原來舊金山有新鮮雞檔

一刀放血都話殘忍
咁要點劏先得

d on9 港女又返去救狗啦

我仲以為係打擊賣淫活動

唔撚識食就話冇分別
鬼佬同abc

其實佢係買雞姐

日日食d垃圾凍雞

當然!

Muslim清真食物都係一刀放血
但班左膠唔敢搞

佢係反食雞、劏雞、殺雞、賣雞定係養雞環境？

如果美國食環都無執法我諗以上所有野都合乎美國級高標準

姐係反乜？

乜唔係睇下生過蛋未咩

呢d檔對d雞肯定人道過d雞場10倍

回教豬一句話歧視撻返你
白人左膠邊有聲出

戇鳩

邊個惡咪邊個話事，
又唔見華人識得團結令班白人左膠唔敢搞？

左膠
咁醒去廣場清蝗啦

熊偉恆：「你看看這些雞，牠們就在這裹等死，你看看牠們的毛色﹗」

偽善既左膠 非洲中東日日死人又唔見佢地去救人先

急凍雞同新鮮雞差唔多
食都未撚食過就係到講，正一垃圾廢中

你食冰鮮雞咪都係有屠場 都係咁殺
除非你唔食肉

屌，係真雞
仲以為組隊去唐人街救自己啲同鄉

冰鮮雞口感好好多

老實講句

如果佢從來都唔食雞, 所以佢去救雞, 我覺得好合理

如果佢一邊食雞, 一邊救雞, 先係虛偽

鬼佬食嘢，正一魚冇魚味，雞冇雞味，依靠大量調味料，完全唔撚識食
好多人未見過一隻有頭有腳嘅雞、一條完整嘅魚

唔殺雞唔通生食咩

其實美國佬d雞唔係話無頭定點
咁究竟係無頭雞唔人道定活雞唔養殖唔人道？

中國人係唔會打中國人

鬼佬唔鐘意見頭, 腳, 覺得好barbarian

飲食文化唔同
廣東菜好多野係講求食材新鮮,係食緊食物本身種鮮味
正如日本魚生都係一樣,係食個種鮮味
美國佬就唔同,有d地方好受墨西哥口味影響,落大量調味料,香料,咩rosemary咩source個d乜乜物物
所以令到d on9 abc唔識食

D雞場點殺雞？

聽講意大利班靚仔以為意粉係樹上種出嚟
睇嚟佢地遇到前輩了

美國環保人士

屠場仲殘忍
d雞係運輸帶到吊住
跟住鋸頸

白痴

救曬屠場啲動物出黎先搞街市個啲啦
做野先後不分

虛偽

係
連牛油果都加得落壽司
食啲乜roll物roll就以為自己食緊日本嘢，其實全部都係沙律醬味

鬼佬唔係都有打獵文化架咩
見Gordon Ramsay又打野豬又捉雀

快啲衝出去保護野豬啦

困係個籠慘撚過死

呢種賣活雞嘅細店比鬼佬嘅大型農場人道得多，眼不見為淨。有咩雞唔係生殺？

所以多啲幫襯，減少佢地困喺籠入面嘅時間

又唔好咁一碌鳩打沉一船人
好多鬼佬剪魚煎牛扒都係salt and pepper就算
再加少少蒜頭/香草吊味
法國佬出名講求食返食材嘅鮮味
至於點解起晒骨係因為佢地覺得食入口再吐返出嚟係好冇禮貌嘅事
喺以前如果食到有骨按禮儀係要連埋骨吞

不過美國佬出名同英國佬一樣食開屎

眼不見為淨 夠膽食雞唔夠膽睇人殺雞 死on9

做乜鳩

美國佬食乜撚嘢都係大堆頭賣相，最緊要汁多肉厚，大啖大啖毫無儀態吞落肚
其實食牛扒嘅方法都好唔同
歐洲份量細啲，著重個汁。美國嗰啲份量真係嚇死人

又笑香港人
積下啲口德啦

各就各位
兩邊企好

有時都好似想隻雞咁有人斬死我
走唔出香港 好灰

屠場對啲雞仔先慘
生搞

美國人食開無頭雞

屌你上面幅圖

on99

唔去kfc果d工廠？

第一眼睇好似好暴力
但其實啲野獸食雞仔仲驚啦
雞仔先要躲避捕食者，要受驚
然後走唔甩要被咬被肢解被吞食
而家呢部機喺雞仔毫無防備下
一兩秒已經搞碎晒
個痛苦算係減到最少

唔浪費咪係囉
人類整幾多廢置品

雞人D內臟點算

如果你話你救妓女我都話你有情有義
救d真雞做乜9

無錯
根本就係養得太多雞
供應太多，你見啲價錢平到咁就知
所以唔好浪費食物
唔好好似啲美國佬咁無肉不歡大啖食
華人傳統上都係大時大節先會劏隻雞嚟食

美國人就美國人
華乜鳩人

美國人就唔可以係華人咩
咪撚俾老共洗腦當華人華僑中國人當做同一樣野啦